\documentclass[russian,10pt,a4paper,landscape]{scrartcl}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{cmap}					% поиск в PDF
\usepackage[T2A]{fontenc}			% кодировка
\usepackage[utf8]{inputenc}			% кодировка исходного текста
\usepackage[russian]{babel} 	% локализация и переносы
\usepackage[absolute,overlay]{textpos}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{rotating}			% позволяет вращать элементы командами sideways, turn, rotate энд моар :)))) 
\usepackage{transparent}		% позволяет добавляеть прозрачность одноименной командой
\usepackage{multicol}

%\linespread{1}  % междустрочный интервал

\usepackage{setspace}
\singlespacing % одинарный интервал
%\onehalfspacing % полуторный интервал 
%\doublespacing
% двойной интервал
%\setstretch{line_spacing_value} % произвольный интервал

\renewcommand{\baselinestretch}{0.5}

\pagestyle{plain}
\usepackage[left=0.50cm, right=0.50cm, top=0.75cm, bottom=0.75cm]{geometry}
%\renewcommand{\bfdefault}{b} % жирный шрифт станет менее широким, но "капитель" (/textsc) будет глючить

% установка единиц измерения по горизонтали и вертикали
\setlength{\TPHorizModule}{1mm}
\setlength{\TPVertModule}{1mm}
\begin{document}
	\begin{titlepage}

	\begin{minipage}{0.480\textwidth}
	\section*{7 класс. Вопросы наизусть}
	%	\subsection*{I. Кинематика прямолинейного движения}
		\begin{enumerate}

\item  Механическое движение
\item  Траектория, путь $S$
\item  Равномерное движение
\item  Скорость $v$ при равномерном движении
\item  Мгновенная скорость $v_{мгн}$, средняя скорость
\item  Равноускоренное движение. Ускорение $a$
\item  Инерция. Закон инерции. Инертность
\item  Масса $m$
\item  Плотность $\rho$
\item  Сила $F$
\item  II закон Ньютона, правила нахождения равнодействующей
\item  Сила в 1 Ньютон
\item  Сила Всемирного тяготения
\item  Сила тяжести $F{тяж}$,,тяж,,
\item  Вес $P$, сила упругости. Закон Гука
\item  III закон Ньютона
\item  Давление $p$
\item  Закон Паскаля
\item  Формула для давления в жидкости (без вывода)
\item  Сила Архимеда $F_{арх}$ (без вывода)
\item  Условия плавания тел
\item  Формула для гидравлического пресса (без вывода)
\item  Условие равновесия рычага
\item  Момент силы $M$, плечо силы $l$
\item  Работа $A$
\item  Мощность $N$
\item  КПД механизма
\item  Механические колебания. Смещение, амплитуда, частота и период колебаний
\item  Волновое движение, виды. Длина волны
\item  Закон прямолинейного распространения света
\item  Законы отражения света

		\end{enumerate}

	\end{minipage}
	~
	\hspace{5pt}
	\vrule
	\hspace{10pt}
	~
		\begin{minipage}{0.480\textwidth}
		\section*{7 класс. Вопросы наизусть}
		%	\subsection*{I. Кинематика прямолинейного движения}
		\begin{enumerate}
			
		\item  Механическое движение
		\item  Траектория, путь $S$
		\item  Равномерное движение
		\item  Скорость $v$ при равномерном движении
		\item  Мгновенная скорость $v_{мгн}$, средняя скорость
		\item  Равноускоренное движение. Ускорение $a$
		\item  Инерция. Закон инерции. Инертность
		\item  Масса $m$
		\item  Плотность $\rho$
		\item  Сила $F$
		\item  II закон Ньютона, правила нахождения равнодействующей
		\item  Сила в 1 Ньютон
		\item  Сила Всемирного тяготения
		\item  Сила тяжести $F{тяж}$,,тяж,,
		\item  Вес $P$, сила упругости. Закон Гука
		\item  III закон Ньютона
		\item  Давление $p$
		\item  Закон Паскаля
		\item  Формула для давления в жидкости (без вывода)
		\item  Сила Архимеда $F_{арх}$ (без вывода)
		\item  Условия плавания тел
		\item  Формула для гидравлического пресса (без вывода)
		\item  Условие равновесия рычага
		\item  Момент силы $M$, плечо силы $l$
		\item  Работа $A$
		\item  Мощность $N$
		\item  КПД механизма
		\item  Механические колебания. Смещение, амплитуда, частота и период колебаний
		\item  Волновое движение, виды. Длина волны
		\item  Закон прямолинейного распространения света
		\item  Законы отражения света
		\end{enumerate}
		
	\end{minipage}

	\end{titlepage}
	\setcounter{page}{0} % начать нумерацию с номера два
\end{document}
